新疆，漢人天堂背後

值得注意的是，不少漢人，在移民前只是農村「低端人口」。Byler 解釋，「素質」高低這回事乃通過比較得來。烏魯木齊的漢人移民，認為中國東部城市的人更為高雅，但他們同時並非東部城市「高雅」的一分子。反之，他們明白，自己在烏魯木齊可以過上相對愜意的生活。

Byler 在 2015 年於當地採訪許多漢人移民，他們原本都是農村低收入人口，但來到烏魯木齊後，愛國漢族公民的身份，即為他們帶來過去所無法享有的優勢。化名杜婕（Du Jie，音譯）的漢族移民表示：「完全可以考慮在這裡度過餘生，偶爾到家鄉走走。這裡找工作容易得多了，而且薪水也比安徽來得高。最初搬來時也不需要甚麼適應過程。現在我正做著不同買賣，這些都是在安徽做不到的事。」

來自河南，化名朱宏奇（Zhu Hongqi，音譯）的漢族男子更指，來到新疆是他與妻子一輩子做過最好的決定。在烏魯木齊新城區從事房地產經紀的朱，只有高中學歷，他表示自己在新疆，能進入在河南老家時無法踏足的同類街區，令他感到生活水平有所提升。「在住屋開發區居住的人，都為國企或大公司工作。他們的質素確實很高，這個地方便是為方便他們而建，距離高鐵站只有 15 分鐘路程。在烏魯木齊，我們有最好的家庭生活，所有主要道路都在 5 分鐘路程範圍內，每個發展中的社區都有自己的英中幼稚園。附近還有公園讓人放鬆或鍛煉一下，一切都非常方便。在這個新社區，有最好的學校等著你的孩子。」

然而 Byler 提到，一些漢人移民並沒有意識到，新疆之所以對於他們而言「遍地黃金」，與其漢族身份有關。例如朱認為，假如他的兒子在新疆這種環境中長大，「他會明白，只要他努力工作，一切皆有可能。也許他有日甚至可以去美國看看」。Byler 指，儘管眾多低收入漢族移民，皆自知不可能在北京或上海這些大城市享受如今的生活，但他們往往沒有細思為何如此。這些成為官方提倡的「中華民族」概念先驅的漢人，許多都是受招募來到此地，有工作保證、住屋、土地與其他鼓勵措施。

Byler 又引述杜婕及其他受訪者指，在烏魯木齊，那怕只是陌路，安徽人往往會幫助其他安徽人尋找工作或其他機會，而這種萍水相逢的同鄉誼情，在安徽十分罕見。

Byler 便認為，支持他們團結的背後，其實是他們一同抵制維吾爾族威脅的怨恨意識使然 —— 新疆如同一場殖民地實驗，既為漢人提供社會流動的空間，亦是進行民族共同事業的場所。正如另一名從河南到新疆的漢族移民孔遠鋒（Kong Yuanfeng，音譯）在今年的採訪中告訴 Byler：「新疆對維吾爾人來說，就像一座大監獄。他們必須取得許可才能前往任何地方。漢人則只需刷一刷身份證便無往不通，有時甚至不必這樣做呢。」

香港人係漢族人

錯，香港人就係維族人
新移民就係漢族人

歷史上廣東都發生過一樣嘅嘢。

漢人享受宋明帝國嘅支持﹐壓迫廣東原住越人

然後越人逐漸漢化﹐變成而家嘅廣東人

同樣嘅過程發生咗二千幾年

不過中華膠會吹捧以前係「王道服眾﹐四夷內附」

但根本就一撚樣

明帝國喺廣東大毀「淫祠」﹐打擊本土宗教

最後只有官方認可嘅宗教先可以生存

又經濟壓迫本土人﹐唔做漢人就冇得喺珠三角耕田

香港，北佬天堂背後

仔細研究嶺南各姓氏族譜，就會發現老作痕跡，當年嶺南越人，為咗經濟，同逃避迫害，好多偽造族譜，改變語言同宗教被迫＂漢化＂。不過一啲舊宗教喺中國文化重新包裝下殘留，例如車公崇拜

仲有龍母崇拜

1521年,魏校以廣州府為中心,大規模搗毀淫祠,同時還有效地利用了里社,社學及鄉約,實行儒教式的教化.對此,廣東鄉紳為了擴大自家產業而將淫祠(或社學,書院)及其土地據為已有.為抗衡民間信仰,他們採取注重祭祀祖先,建築宗祠的手段,同時繼承魏校的政策,通過鄉約保甲制建立起理想式的儒教秩序。

魏校以廣州府為中心,大規模搗毀淫祠
>>>官方帶頭破壞阻礙統治嘅越人信仰

廣東鄉紳為了擴大自家產業而將淫祠(或社學,書院)及其土地據為已有
>>>漢人乘機侵佔越人土地

香港係步向新疆既劇本
所有新移民會變貴族

More

請講多d 車公龍母同越人信仰關係

明日香港

港豬唔反抗死撚硬

剩係聽過爬龍舟嘅關係

粵閩客not 漢
香港人係粵客閩後代
馬拉都唔會叫粵語做華語啦

西藏都係咁
不斷俾優惠外來既漢人黎定居西藏
最後西藏變成漢人的西藏

以前邊度黎都唔關事啦

就算點分都分唔到我地同中共，中華民國有好密切關係
最緊要大家都係香港人